因航大機換細機 踢走沈旭暉老婆行李冇寄艙

【東網專訊】因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空，又因「度縮」而「大機換細機」，強迫已辦妥登機手續乘客轉乘其他航班。今次受害的是中大社會科學院副教授兼著名國際關係學者沈旭暉老婆吳凱霖，據吳的Facebook貼文稱，她被迫改搭其他航班後，國泰卻沒將她的行李寄艙，累她在機場乾等行李，諷刺國泰「真係無得頂！」

吳在Facebook發貼表示，「晨早流流入到機場個Lounge，有空姐在廣播找我，然後拎住張form叫我簽，話因為架飛機轉咗，唔夠business位，又因為我嘅Marco Polo club嘅grade最低，所以決定踢走我。」她又指，國泰只給她兩個選擇，一是簽名後取回數百港元，一是向客戶服務投訴。

吳指擾攘一輪後，國泰才願意安排另一航班讓她乘搭，「但原來只係安排我個人上機咋，行李係唔會幫我寄㗎」，更指該行李並非在原本一班機上，而是取出來後，並沒有重新寄艙。她氣憤稱「在無衫無插頭無奶泵乜都無的情況下」，凌晨一點仍在等行李。最後更自嘲：「早知我應該欣然接受佢踢走我。」

東網向國泰查詢有關事件但未獲回覆，但國泰Facebook專頁「Cathay Pacific Airways」今午(3日)罕有地在沈旭暉轉發太太今次事件的貼文留言，表示為沈太的經歷致歉，「能想像當時處境令客人失望及帶來的不便，而這絕非我們想提供服務質素」，更主動建議沈太直接私訊他們，以了解事情經過及細節。不過有網民質疑，如是普通客人，不知會否獲國泰主動親自回覆。

有冇人同我一樣睇厭

坐另外嗰間
分分種成班機取消咗

專得罪名人

uo

名人會坐廉航